Kaibas Kusta Lenzins et temma Naise Issa Peter Issakson ei anna mitte sest Majast, ketta nemmad Kokko ostnud, pool temma Kätte ja pallel Kohhud, Issaksoni sundida, et temma temmale se pool "Issako Mäe" Tallo kätte annap.
Peter Issakson ettekutsutud ja se Asja perrast küssitud wastotas, et temma ei woi mitte sedda poolt Maja Kaibaja Tahtmisse perra temma kätte anda, sest temmal om weel paljo töisi lapsi, ketta temma ülleskaswatada peab, nink ei olle kah konnagi lubbano sedda poolt Maja nüüd jobba tütremehhe kätte anda wait enne kui päle kümme ajasta, kui Tütremees toni ajani temmaga illusaste kokko ellano om; kah ütles Issakson et temma Laudrafh von Brasch Herraga niida leppinu om, et temma, Issakson, sedda Maja ei tohhi mitte enne pooles lahhotada, enne kui MoisaWõlg 10 ajasta perrast tassutud om.
Kusta Lenzins lubbas Laudrafh von Brasch Herra käest selle ülle Tunnistust tuwwa et kah temma se Maja Ostja om, ent ei olle sedda seniajana sia ettetoonu.
Sai moistetud: Kusta Lenzinissel ei olle mitte Oigus nüüd jobba sedda poolt Maja Kätte näuda.
Se Moistminne sai §772 &amp; 773 järrele kulutud.
Hindrik Torg  XXX  Joh Klaosson  XXX Peter Kulp  XXX Hindrik Lipson  XXX Jaan Koskord  XXX Jakob Hanson XXX
